雖然 Apple Card 夏季才上線，但已被挖出各種細節

Apple Card 無疑是蘋果 3 月 25 日發表會最受關注的產品，儘管發表會詳細介紹了 Apple Card 特徴，蘋果還上線專用網頁，但外界對這張夏季才上線的信用卡依然有許多疑問，9to5Mac 和 TechCrunch 等媒體先後披露了部分細節。

雖然 Apple Card 主要以虛擬卡形式依附於 iPhone，但蘋果也為它配備了相應的實體卡，實體卡為鈦合金材料，卡面設計延續蘋果一貫的簡潔風格，僅有持卡人姓名、蘋果商標和晶片。

這張卡的開卡方式也相當「蘋果」。9to5Mac 從最新開發者版 iOS 12.3 發現 Apple Card 開卡動畫。不同於傳統電話、臨櫃開卡，Apple Card 持卡人需將卡片靠近 iPhone，手機會自動偵測卡片並彈出類似 AirPods、HomePods 配對對話框，持卡人就可一鍵開卡。

據 TechCrunch 透露，儘管實體 Apple Card 是晶片卡，但並不支援非接觸支付，這不難理解，因為如果遇到可用非接觸支付的 POS 機，Apple Pay 即可勝任。

安全性方面，Apple Card 最大特點是可生成虛擬卡號用於線上不支援 Apple Pay 的付款，TechCrunch 透露更多操作細節：

1.實體卡磁條含固定卡號，可能與 Wallet 的虛擬卡號完全不同，但用戶只能在 Wallet 檢視實體卡卡號最後四位。
2.實體卡遺失可免費補卡，直接在 App 裡凍結卡片。
3.Wallet 將為 Apple Card 生成虛擬卡號和虛擬安全碼（CVV），這兩項資訊都是半永久性，也就是說你可以一直使用，但也可以讓系統重新生成新卡號，舊卡號隨之失效，適用不得不將卡號告訴他人（如電話訂票等）又擔心被盜刷等情形。
4.卡號僅支援手動產生，不會自動清除，並將同步至 Safari 的自動填補工具。
5.每次支付都須確認碼，這樣即使卡號被他人知曉，也很難直接線上盜刷。
6.一戶一卡，暫時不支援多名用戶（理解是多台裝置）共用一張 Apple Card。
7.使用 Apple Card 必須開通 Apple ID 兩步驟認證。

不過，無固定卡號也會讓某些訂閱服務很麻煩，因持卡人一旦啟用 Apple Card 新卡號，可能會導致定期扣款失敗，只能每次換卡號後更新付款資訊。

還有設計師發現 Apple Card 設計的彩蛋，使用 Apple Pay 時，Wallet 的 Apple Card 會根據消費習慣呈現不同漸層色，例如支出以食物和電影票為主，Apple Card 的色彩是由橙色到紫色；若是機票等出遊支出，則會出現綠色，與 iOS 的 UI 色彩分類一致，但有人指出這可能不利於隱私，畢竟看一眼就能知道對方的日常消費類別。

亞洲用戶最關心的大概就是何時能使用 Apple Card，由於各國監管和風控機制等原因，Apple Card 要進入亞洲市場尚需時日，且應很難享受到與美國用戶相同的現金回饋。

多9魚

有samsung pay/ google pay已經完美

藍精靈變做收數佬

你有得用咩?

Apple又贏一杖

用Android機同現存既信用卡真係唔係好敢拎黎比錢Android安全性唔夠 容易比人偷資料
信用卡仲大鑊 有卡 No.同CVV就可以網上比錢

Apple Card完美解決問題

apple watch ECG, Apple pay，homepod 一開始咪又係得北美有 遲左香港都有啦 唔好盲反ok?

撈埋finance
再搞多啲啲收月費項目
apple cash flow increase 永遠不倒

你成世都用 iPhone 咪方便囉

真係好想知佢點做到幾個鐘就批
點知入資料申請個個真係佢本人？
Face ID?

咪即係tap & go

訓左幾多年？

3.Wallet 將為 Apple Card 生成虛擬卡號和虛擬安全碼（CVV），這兩項資訊都是半永久性，也就是說你可以一直使用，但也可以讓系統重新生成新卡號，舊卡號隨之失效，適用不得不將卡號告訴他人（如電話訂票等）又擔心被盜刷等情形。
4.卡號僅支援手動產生，不會自動清除，並將同步至 Safari 的自動填補工具。

呢樣嘢都唔錯 但每次要set返晒其他

近期事件

Google Play成惡意軟件SimBad溫床 全球1.5億應用程式使用者中招

Android 4.4 及更高系統存漏洞，會被黑客盜竊手機用戶私隱！

網絡釣魚郵件假冒Google的reCAPTCHA系統

研究：逾1.8萬款Android程式可建立裝置的活動紀錄

打開PNG就被黑客入侵？Android 再爆漏洞

月燒 10GB 流量！ Google Play 又被發現手機 App 詐騙廣告

Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

Android 用戶注意！新病毒展開攻擊

3星用家下載要塞英雄要小心惡意程式

Google推新功能拎個人資訊

呢樣最掂 由其expedia個d 濕鳩網 apple pay,visa checkout通通唔支援 逼鳩你入資料+卡 No.+CVV

以後搶鞋 supreme
咪可以唔使驚俾人ban咗張卡
Apple card 可以瘋狂生成新咭號

連接銀行戶口找卡數

瘋狂訂iphone 來炒

你用apple出既卡去呃apple?

香港D信用卡優惠咁多
Apple Card應該好難打入黎

收數genius

港女見到有logo 有Titanium 就得

但佢地應該連啲小學數學都唔識計